****是由[蘋果公司所開發的一種](../Page/蘋果公司.md "wikilink")[多媒体框架](../Page/多媒体框架.md "wikilink")，能夠處理許多的[數位視訊](../Page/數位視訊.md "wikilink")、[媒體段落](../Page/媒體段落.md "wikilink")、[音效](../Page/音效.md "wikilink")、[文字](../Page/文字.md "wikilink")、[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")、[音樂格式](../Page/音樂.md "wikilink")，以及[互動式全景影像的數項類型](../Page/QuickTime_VR.md "wikilink")。

## 概況

QuickTime技術擁有三種主要的元件：

1.  媒體播放器，[蘋果電腦在他自己的網站免費讓人下載以及內建在他的電腦中](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")。
2.  QuickTime [檔案格式](../Page/檔案格式.md "wikilink")—公開文件並且任何人都可以使用，不須權利金。
3.  [軟體開發工具可用於](../Page/軟體開發工具.md "wikilink")[Macintosh平臺](../Page/Apple_Macintosh.md "wikilink")。這些工具允許人們開發他們自己的軟體來操作QuickTime以及其他媒體檔案。這些對已註冊開發人員是免費的（註冊免費）。

## QuickTime播放程式

蘋果在Mac OS推出免費之官方媒體播放軟體，名字為「QuickTime
Player」（早期的版本簡單地使用了「MoviePlayer」這個名稱）。這個播放器也包含一些媒體編輯和媒體創作的特色，但是使用者必須從Apple購買序列號來打開這些功能，把這個播放器轉變為"QuickTime
Pro"。

有些公司使用QuickTime來作為他們的軟體，例如：

  - 。

  - [大英百科全書的](../Page/大英百科全書.md "wikilink")[DVD需要QuickTime來播放電影](../Page/DVD.md "wikilink")-{}-片段。

獨立的QuickTime
6（MPEG-4）播放器在很多[作業系統都存在](../Page/作業系統.md "wikilink")，[FFmpeg程式庫甚至支援Sorenson影像壓縮格式](../Page/FFmpeg.md "wikilink")。然而，Apple完全地授權給Sorenson

## QuickTime專業版

QuickTime專業版是付費版的蘋果電腦QuickTime媒體播放器技術。他提供的特色，像是MPEG-4（和7.0版的H.264）製作，以及其他未包含在免費播放器中的特色，像是輸出各種不同視訊codec格式（像是動畫，DV,
mjpeg等等），圖形格式（Tiff, Pict, Jpeg），以及聲音（Wav, Aiff）。

## QuickTime檔案格式

### QuickTime和MPEG-4

於1998年2月11日，[國際標準組織](../Page/國際標準組織.md "wikilink")（ISO）認可QuickTime檔案格式作為[MPEG-4標準的基礎](../Page/MPEG-4.md "wikilink")。這個行動的支持者表示QuickTime提供一個好的"生命週期"格式，很適合做[擷取](../Page/擷取.md "wikilink")、[編輯](../Page/編輯.md "wikilink")、[檔案](../Page/檔案.md "wikilink")、[散佈](../Page/散佈.md "wikilink")、和[播放](../Page/播放.md "wikilink")（相對於簡單以檔案為串流資料方式的[MPEG-1和](../Page/MPEG-1.md "wikilink")[MPEG-2而言](../Page/MPEG-2.md "wikilink")，不適合作編輯之用）。在2002年開發者增加了MPEG-4的相容性到QuickTime
6。然而，[蘋果電腦延遲這個版本的推出達到數個月之久](../Page/蘋果電腦.md "wikilink")，是因為MPEG-4授權本身的爭議，要求提出的授權金會限制很多使用者和內容的提供者。在妥協之後，蘋果電腦於2002年7月15日推出QuickTime
6。

## 架構

  - 針對影音加以編碼（Encoding）與轉碼（[transcoding](../Page/transcoding.md "wikilink")）。
  - 針對影音加以解碼（Decoding），並傳送解完碼的資料流（decoded stream）到graphics或是audio
    subsystem。Mac OS X作業系統下，QuickTime傳送video playback到[Quartz
    Extreme（OpenGL）Compositor](../Page/Quartz_Extreme.md "wikilink")。\[1\]
  - 可以用外插（plug-in）方式支援其他的解碼器（codecs）像是[DivX](../Page/DivX.md "wikilink")。

## 開發

設計者可以使用[C程式語言或是](../Page/C程式語言.md "wikilink")[Java語言來與](../Page/Java語言.md "wikilink")[軟體發展套件來發展Mac的多媒體應用程式](../Page/軟體發展套件.md "wikilink")。

## 歷史

### 1991～1998年：從1.x到2.x

蘋果電腦於1991年12月2日釋出第一個QuickTime的版本，作為[System
7上的](../Page/System_7.md "wikilink")[多媒體附加功能](../Page/多媒體.md "wikilink")。QuickTime的首席開發者，於1991年5月的[苹果全球开发者大会上做了第一次的公開展示](../Page/苹果全球开发者大会.md "wikilink")。他在Mac上展示了蘋果電腦有名的[電視廣告](../Page/電視廣告.md "wikilink")「」，在那時候是一種令人印象深刻的突破。[微軟的競爭技術](../Page/微軟.md "wikilink")－[Video
for Windows](../Page/Video_for_Windows.md "wikilink")—在1992年11月之前都還未出現。

第一個版本的QuickTime制定的基本架構，到現在基本上還存在未更改，包含多重電影軌道，可擴充的媒體形態支援，一種開放的檔案格式，以及完整的編輯功能。原本的視訊[codec包含](../Page/codec.md "wikilink")：

  - Apple視訊codec（也稱作"Road Pizza"），適合普通現場動作影像。
  - 動畫codec，使用簡單的run-length圖形壓縮方式，適合卡通形態的大區域顏色很適合。
  - 圖形codec，對於每一點8位元（8-bit-per-pixel）的影像最佳化，包含有[抖動的圖形](../Page/抖動_\(數位訊號處理\).md "wikilink")。

蘋果電腦在1992年後期發放了[Mac OS的](../Page/Mac_OS.md "wikilink")1.5版本。

蘋果電腦在1994年2月發佈了QuickTime 2.0 for [Mac
OS版](../Page/Mac_OS.md "wikilink")—這個是唯一的一個不免費的版本。在這個版本中加入了對*音樂*軌跡的支持，音樂軌跡相當於[MIDI的數據](../Page/MIDI.md "wikilink")，這個功能可以驅動sound-synthesis引擎自我創建於QuickTime中（使用的聲音許可證來自[Roland](../Page/Roland_Corporation.md "wikilink")），或者是任何外部的MIDI設備，因此創建出來的聲音只佔用一小部分的電影數據。

在接下來的2.1和2.5版本中，QuickTime繼續免費。工程師改良了對音樂的支持並增加了*[sprite](../Page/sprite_\(computer_science\).md "wikilink")*軌跡，這個功能可以實現創建複雜的動畫，文件大小就只比靜態的圖片大一點。

QuickTime 2.0 for Windows發佈於1994年11月。

### 1998～2001年：版本3.0與4.0

運行於[Mac OS的QuickTime](../Page/Mac_OS.md "wikilink")
3.0於1998年3月30日發行。其現有的功能是免費的，但如果要獲得Apple所提供的具有更多特性的QuickTime
Player和Picture Viewer程序，最終用戶需要通過購買一個**QuickTime Pro**
[許可證來解除對軟件的限制](../Page/許可證.md "wikilink")。

QuickTime
3.0增加了支持*圖像導入*的組件，從而可以從[GIF](../Page/GIF.md "wikilink")、[JPEG](../Page/JPEG.md "wikilink")、[TIFF和其他文件格式中讀取圖像](../Page/TIFF.md "wikilink")。而通過[FireWire主要作為視頻數據輸出的](../Page/FireWire.md "wikilink")*視頻輸出*組件同樣增加了視覺*效果*，使程序員可以把real-time技術運用到視頻軌道中。一些效果甚至可以響應用戶的鼠標單擊，就像是電影本身的[交互支持一樣](../Page/交互.md "wikilink")。

蘋果於1999年6月10日發行了QuickTime 4.0 for [Mac
OS](../Page/Mac_OS.md "wikilink")。它增加了*圖像導出*組件，支持輸出成與預導入者可以閱讀的相同格式的非GIF（或許是因為[LZW許可](../Page/LZW#Patent_issues.md "wikilink")）。它增加了[Sorenson
video
codec的第一個版本](../Page/Sorenson_codec.md "wikilink")，並且支持[streaming](../Page/streaming.md "wikilink")。

QuickTime 4.1於2000年伊始發佈，增加了在[Mac OS
9及後續版本中播放超過](../Page/Mac_OS_9.md "wikilink")2G的電影；並且終止了對68K
Mac的支持。用戶獲得了操作QuickTime Player via
[AppleScript的能力](../Page/AppleScript.md "wikilink")。

### 2001年至今：版本5.0及後續

QuickTime 5.0 for [Mac
OS於](../Page/Mac_OS.md "wikilink")2001年4月23日出現。它增加了「面板」功能和[多處理](../Page/多處理.md "wikilink")[圖像壓縮支持](../Page/圖像壓縮.md "wikilink")。在這一版本中-{只}-有擁有**QuickTime
Pro**許可證的用戶才可以使用全螢幕模式，這一做法引起了爭議，至今尚未解決。

### QuickTime 6.x

| 釋出日期               | 相應版本            | 操作平臺                                                                                                                                 | 特點/變更                                                                                                                                                          |
| ------------------ | --------------- | ------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------ | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 2002年7月15日         | QuickTime 6     | [Mac OS 8.6](../Page/Mac_OS_8#Mac_OS_8.6.md "wikilink")～[X](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")，[Windows](../Page/Windows.md "wikilink") | 添加支援[MPEG-2](../Page/MPEG-2.md "wikilink")、[MPEG-4及](../Page/MPEG-4.md "wikilink")[AAC多媒體格式](../Page/AAC.md "wikilink")。                                       |
| 2003年1月14日         | QuickTime 6.1   | Mac OS X                                                                                                                             | 增進品質與效能。                                                                                                                                                       |
| 2003年3月31日         | QuickTime 6.1   | Windows                                                                                                                              | 修正安全性弱點。                                                                                                                                                       |
| 2003年4月29日         | QuickTime 6.2   | Mac OS X                                                                                                                             | 添加支援iTunes 4；增進AAC的支援。                                                                                                                                         |
| 2003年6月3日          | QuickTime 6.3   | Mac OS X，Windows                                                                                                                     | 添加支援[3GPP標準與](../Page/3GPP.md "wikilink")[AMR編碼](../Page/自适应多速率音频压缩.md "wikilink")。                                                                            |
| 2003年10月16日        | QuickTime 6.4   | Mac OS X，Windows                                                                                                                     | 停止對於[Windows 95系統的支援](../Page/Windows_95.md "wikilink")；添加解碼器；整合[3GPP系列解碼能力](../Page/3GPP.md "wikilink")。                                                      |
| 2003年12月18日        | QuickTime 6.5   | Mac OS X，Windows                                                                                                                     | 添加支援[3GPP2標準及](../Page/3GPP2.md "wikilink")開發的「」（[AMC](../Page/AMC.md "wikilink")）多媒體格式。                                                                       |
| 2004年4月28日         | QuickTime 6.5.1 | Mac OS X，Windows                                                                                                                     | 添加支援[ALAC多媒體格式](../Page/Apple_Lossless.md "wikilink")。                                                                                                         |
| nowrap|2004年10月27日 | QuickTime 6.5.2 | Mac OS X，Windows                                                                                                                     | 修正程序錯誤；部份安全性更新；增進品質與效能。                                                                                                                                        |
| 2005年10月12日        | QuickTime 6.5.3 | [Mac OS X v10.2.8](../Page/Mac_OS_X_v10.2.md "wikilink")                                                                             | 停止對於[Windows NT 4.0](../Page/Windows_NT_4.0.md "wikilink")、[Windows 98及](../Page/Windows_98.md "wikilink")[Windows Me系統的支援](../Page/Windows_Me.md "wikilink")。 |

### QuickTime 7.x

<table style="width:88%;">
<colgroup>
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 36%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>釋出日期</p></th>
<th><p>相應版本</p></th>
<th><p>操作平臺</p></th>
<th><p>特點/變更</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年5月31日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.1</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X.md" title="wikilink">Mac OS X</a></p></td>
<td><p>修復有關於<a href="../Page/Quartz_Composer.md" title="wikilink">Quartz Composer外掛模組的一個安全性問題</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年7月15日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.2</p></td>
<td><p>Mac OS X</p></td>
<td><p>修復程序錯誤；增進相容性。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年9月7日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.2</p></td>
<td><p>Mac OS X，<a href="../Page/Windows_2000.md" title="wikilink">Windows 2000</a> / <a href="../Page/Windows_XP.md" title="wikilink">XP</a></p></td>
<td><p>第一個非預覽版本釋出。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年10月12日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.3</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>修復<a href="../Page/串流.md" title="wikilink">串流與</a><a href="../Page/H.264.md" title="wikilink">H.264的程序錯誤</a>。<br />
需要透過<a href="../Page/iTunes_Store.md" title="wikilink">iTunes Music Store來購買視訊服務</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年10月29日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.3.50</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>...</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年1月10日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.0.4</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>第一個<a href="../Page/通用二進制.md" title="wikilink">通用二進制版本</a>。<br />
包含多項程式的錯誤修復；改善<a href="../Page/H.264.md" title="wikilink">H.264效能</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年5月11日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.1</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>包含多項程式的錯誤修復；支援<a href="../Page/iLife.md" title="wikilink">iLife 06</a>；改善<a href="../Page/H.264.md" title="wikilink">H.264效能</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年5月31日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.1.1</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>...</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年6月28日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.1.2</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>提及在預覽<a href="../Page/IDVD.md" title="wikilink">iDVD project過程中出現的一個問題</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年9月12日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.1.3</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>程序錯誤修復與嚴重的安全性問題。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>...</p></td>
<td><p>QuickTime 7.1.6</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP</p></td>
<td><p>因含有多處安全隱患而從QT官網被移除[2] ，但仍有在蘋果官網的支援頁面內提供下載[3]。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年7月11日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.2</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows 2000 / XP / <a href="../Page/Windows_Vista.md" title="wikilink">Vista</a></p></td>
<td><p>停止對於Windows 2000系統的支援；添加支援Windows Vista系統。[4]</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>...</p></td>
<td><p>QuickTime 7.3</p></td>
<td><p>Mac OS X，Windows XP / Vista</p></td>
<td><p>停止對於Flash內容的支援，打破依賴於Flash的交互性內容或動畫軌跡；安全問題貌似為相應考量之一[5]。該版本要求電腦<a href="../Page/CPU.md" title="wikilink">CPU具備支援</a><a href="../Page/SSE.md" title="wikilink">SSE的能力</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>...</p></td>
<td><p>QuickTime 7.4</p></td>
<td><p>Mac OS X，<a href="../Page/Windows_XP_SP2.md" title="wikilink">Windows XP SP2</a> / Vista</p></td>
<td><p>不再要求電腦<a href="../Page/CPU.md" title="wikilink">CPU對於</a><a href="../Page/SSE.md" title="wikilink">SSE的支援</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年7月10日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.5</p></td>
<td><p><a href="../Page/Mac_OS_X_v10.4.md" title="wikilink">Mac OS X v10.4</a>，Windows XP SP2 / Vista</p></td>
<td><p>停止對於<a href="../Page/Mac_OS_X_v10.3.md" title="wikilink">Mac OS X v10.3</a>系統的支援。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年9月9日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.5.5</p></td>
<td><p>Mac OS X v10.4，Windows XP SP2 / Vista</p></td>
<td><p>...</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年1月21日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.6</p></td>
<td><p>Mac OS X v10.4，Windows XP SP2 / Vista</p></td>
<td><p>...</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年8月23日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.7</p></td>
<td><p>Mac OS X v10.4，Windows XP SP2 / Vista / <a href="../Page/Windows_7.md" title="wikilink">7</a></p></td>
<td><p>添加支援Windows 7系統。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年5月16日</p></td>
<td><p>QuickTime 7.7.2</p></td>
<td><p>Mac OS X v10.4，Windows XP SP2 / Vista / 7</p></td>
<td><p>...</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>QuickTime 7.7.9</p></td>
<td><p>Mac OS X v10.4</p></td>
<td><p>停止對於所有<a href="../Page/Windows.md" title="wikilink">Windows系統的支援</a>。[6]</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### QuickTime X

QuickTime X（讀作*Quicktime
Ten*\[7\]，當中的"X"是[羅馬數字的十](../Page/羅馬數字.md "wikilink")）是下一世代的QuickTime，在2008年6月9日的[WWDC上發表](../Page/WWDC.md "wikilink")。產品預期會在2009年的年中隨同[Mac
OS X v10.6推出](../Page/Mac_OS_X_v10.6.md "wikilink")\[8\]。 Version
X會使用與[iOS相同的媒體技術](../Page/iOS.md "wikilink")，並支援更新的[編碼及更具效益的媒體播放功能](../Page/編碼.md "wikilink")\[9\]。

## 漏洞與错误

QuickTime 7.4被發現會令[Adobe出品的影像合成程式](../Page/Adobe.md "wikilink")[After
Effects停止工作](../Page/After_Effects.md "wikilink")\[10\]，因為這個版本的QuickTime開始加入了對[数字版权管理](../Page/数字版权管理.md "wikilink")（DRM）支援的功能，讓QuickTime可以播放透過iTunes租賃的電影。這個問題在QuickTime
7.4.1得到修正\[11\]。

從4.0到7.3版本都潛藏有一個[缓存溢出的錯誤](../Page/缓存溢出.md "wikilink")，使安裝了QuickTime播放器或QuickTime媒體串流客戶端的電腦的保安存在漏洞\[12\]。這個漏洞在7.3.1版解決了。

此外，在7.5.5版之前的版本都存有[跨網站指令碼](../Page/跨網站指令碼.md "wikilink")（[XSS](../Page/XSS.md "wikilink")）的問題。

## 另見

  - [QuickTime Alternative](../Page/QuickTime_Alternative.md "wikilink")
  - [媒體播放器列表](../Page/媒體播放器列表.md "wikilink")

## 參考來源

## 外部連結

  - [QuickTime](http://www.apple.com/quicktime/) with
    [下載頁面](http://www.apple.com/quicktime/download/)，[older
    versions](http://www.apple.com/support/quicktime/)，and [additional
    components](https://web.archive.org/web/20070623231848/http://www.apple.com/quicktime/resources/components.html)
    to extend QTs capabilities
  - [Apple's QuickTime developer
    site](http://developer.apple.com/quicktime/)

[Category:1991年软件](../Category/1991年软件.md "wikilink")
[Category:MacOS軟體](../Category/MacOS軟體.md "wikilink") [Category:Mac
OS软件](../Category/Mac_OS软件.md "wikilink")
[Category:蘋果公司軟體](../Category/蘋果公司軟體.md "wikilink")
[Category:圖像檢視器](../Category/圖像檢視器.md "wikilink")
[Category:图像软件](../Category/图像软件.md "wikilink")
[Category:視窗媒體播放器](../Category/視窗媒體播放器.md "wikilink")
[Category:媒體播放器](../Category/媒體播放器.md "wikilink")
[Category:多媒体框架](../Category/多媒体框架.md "wikilink")

1.
2.
3.  [Apple – Support – Downloads – QuickTime 7.1.6 for
    Windows](https://www.apple.com/support/downloads/quicktime716forwindows.html)
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.